\documentclass[bachelor, och, referat]{SCWorks}
% параметр - тип обучения - одно из значений:
%    spec     - специальность
%    bachelor - бакалавриат (по умолчанию)
%    master   - магистратура
% параметр - форма обучения - одно из значений:
%    och   - очное (по умолчанию)
%    zaoch - заочное
% параметр - тип работы - одно из значений:
%    referat    - реферат
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет по практике
%    pract      - отчет о научно-исследовательской работе
%    autoref    - автореферат выпускной работы
%    assignment - задание на выпускную квалификационную работу
%    review     - отзыв руководителя
%    critique   - рецензия на выпускную работу
% параметр - включение шрифта
%    times    - включение шрифта Times New Roman (если установлен)
%               по умолчанию выключен
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[sort,compress]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{tempora}

\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}


\newcommand{\eqdef}{\stackrel {\rm def}{=}}

\newtheorem{lem}{Лемма}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{информатики и программирования}

% Тема работы
\title{Обзор IT-компаний Саратова и их вакансий}

% Курс
\course{1}

% Группа
\group{151}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
%\department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
%\napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
%\napravlenie{02.03.01 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
%\napravlenie{09.03.01 "--- Информатика и вычислительная техника}
\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
%\napravlenie{10.05.01 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
%\studenttitle{Студентки}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Ланкина Ильи Сергеевича}

% Заведующий кафедрой
%\chtitle{к.\,ф.-м.\,н.} % степень, звание
%\chname{С.\,В.\,Миронов}

%Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
%\satitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.} %должность, степень, звание
%\saname{А.\,С.\,Иванова}

% Руководитель практики от организации (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
%\patitle{к.\,ф.-м.\,н., доцент}
%\paname{Д.\,Ю.\,Петров}

% Семестр (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
%\term{2}

% Наименование практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
%\practtype{учебная}

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
%\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
%\practStart{01.07.2016}
%\practFinish{14.07.2016}

% Год выполнения отчета
\date{2022}

\maketitle

\tableofcontents

\intro
Целью настоящей работы является исследование IT"=компаний Саратова, их деятельности и вакансий, которые они предоставляют квалифицированным специалистам.

Поставлена задача для нескольких компаний выяснить:
\begin{itemize}
    \item Самые показательные достижения и факты.
    \item Сферу их деятельности и кто является их заказчиками.
    \item Вакансии, которые доступны в этих компаниях.
\end{itemize}

\signatureline

\section{Крупные IT"=компании}
\subsection{2ГИС}
<<2ГИС>> "--- международная картографическая компания, выпускающая одноимённые электронные справочники с картами городов с 1999 года.

Главный офис <<2ГИС>> находится в Новосибирске. В 2021 году компания открыла офис разработки в Санкт-Петербурге. Компания имеет справочники для многих городов России, а также некоторых городов за рубежом "--- в Казахстане, Италии, Чехии, Чили, ОАЭ, Киргизии, Украине, Узбекистане, Азербайджане и Кипре, в декабре 2021 года в справочнике 2ГИС появилась Беларусь. У компании, по состоянию на июль 2021 года, более 30 собственных филиалов преимущественно в крупных городах России и более 50 франчайзи"=офисов в других городах.

По данным компании на ноябрь 2021 года, карты-справочники 2ГИС содержат 20,5 тыс. населённых пунктов (из них 790 городов) в 12 странах, а их месячная аудитория превысила 55 миллионов пользователей. Сервис ежедневно обрабатывает более 20,5 млн поисковых запросов.

Все версии 2ГИС, как и обновления к ним, бесплатны для пользователей. Основной источник доходов компании <<2ГИС>> — продажа рекламных мест на карте и в справочнике (баннер, место в списке, дополнительный текст).

Входит в десятку крупнейших интернет-компаний России по версии Forbes. В 2018 году журнал оценил стоимость компании в 211 млн долларов. В 2021 году компания <<2ГИС>> заняла 25-ю позицию в рейтинге <<30 самых дорогих компаний Рунета>>, опубликованном журналом Forbes. По оценкам экспертов, стоимость компании составила 189 млн долларов.

Сейчас в Саратовском офисе <<2ГИС>> доступно несколько вакансии для разработчиков на языке C\# и для различных QA"=инженеров для различных проектов.

\subsection{Haulmont}
Haulmont "--- российская компания по разработке корпоративного программного обеспечения. Основана в 2008 году.

Компания разрабатывает популярные отраслевые продукты, а также уникальные решения для отдельных заказчиков. Они создали и развивают open-source фреймворк Jmix (старое название CUBA Platform), который используют десятки тысяч разработчиков по всему миру.

Специалисты Haulmont обладают огромным опытом в разработке комплексных решений, в том числе отказоустойчивых высоконагруженных ERP"=систем и алгоритмов автоматического принятия решений.

Одним из самых известных проектов компании является СЭД «Тезис» "--- система электронного документооборота, которая применяется для автоматизации управления бизнес-процессами, документооборота, делопроизводства и контроля исполнительской дисциплины в организациях. 

Приказом Минкомсвязи РФ c 1 апреля 2016 года система электронного документооборота «Тезис» включена в Единый реестр российских программ для электронных вычислительных машин и баз данных. В 2020 году компания «Хоулмонт» выиграла объявленный подведомственным Минкомсвязи РФ НИИ «Восход» конкурс на предоставление технического решения для создания типовой системы электронного документооборота для госструктур.

Была установлена в ряд вузов Российской Федерации.

Сейчас в Саратове доступна вакансия IOS разработчика.

\subsection{ROKO Labs}
Rokolabs предлагает комплексные услуги по цифровым продуктам, от стратегии продукта и анализа требований до хостинга корпоративных платформ и приложений для клиентов с ограниченными внутренними операционными ресурсами.

Сейчас в Саратове(и в России в целом), доступны только дистанционные вакансии. Есть возможность трудоустроиться у front"=end, .NET back"=end, full"=stack, PHP, Node.js, mobile, Python и Database разработчиков. Также имеются вакансии QA и DevOps инженеров и некоторые другие.


\subsection{Artezio}
Компания Artezio специализируется на разработке программного обеспечения, IT-аутсорсинге и IT-консалтинге для различных компаний, в том числе телекоммуникационных, компаний отрасли высоких технологий, банков, финансовых компаний и здравоохранения.

Более чем за 20 лет работы компания Artezio успешно реализовала более 2000 проектов для своих клиентов по всему миру.

На данный момент в Саратове доступны вакансии Java разработчика, а также инженера по автоматизации тестов на Java и C\# и системных аналитиков.

\subsection{Bell Integrator}
Bell Integrator "--- крупный системный интегратор, предоставляющий технологические услуги и инновационные сервисы. Компания помогает заказчикам трансформировать бизнес с помощью таких технологий, как: дополненная реальность, интернет вещей, искусственный интеллект и других инноваций.

Клиенты Bell Integrator "--- крупнейшие корпорации, ведущие российские банки. Компания Bell Integrator успешно работает на российском рынке с 2003 года и имеет 7 представительств в России, Беларуси и Казахстане. Bell Integrator активно реализует проекты в России и по всему миру. Центральный офис Bell Integrator расположен в Москве, также офисы компании находятся в Нижнем Новгороде, Пензе, Саратове, Уфе, Минске (Беларусь), Риге (Латвия), Алматы (Казахстан), а также в Сан Хосе (Калифорния, США).

Bell Integrator имеет богатый опыт проектирования, разработки и внедрения систем мониторинга и управления и выпускает продукт под собственным брендом. OSS"=система, разработанная ими, имеет легко конфигурируемую архитектуру, программные модули которой уже успели себя зарекомендовать в промышленном внедрении.

OSS"=система, разработанная Bell Integrator, является продуктом «под ключ». Решение позволяет максимально эффективно управлять ИТ-инфраструктурой предприятия, выстраивать экосистему данных, автоматизировать и оптимизировать бизнес"=процессы. OSS"=система Bell Integrator дает ряд существенных преимуществ, таких как: снижение эксплуатационных затрат, предотвращение аварийных ситуаций, централизованный контроль всей ИТ-инфраструктуры.

Решение Bell Integrator дает возможность в режиме реального времени собирать и обрабатывать данные о различных параметрах работы любого оборудования, используемого в компаниях разных секторов экономики. Модуль управления неисправностями выявляет корневые причины аварий и автоматически передаёт эту информацию на уровень управления инцидентами. Благодаря модулю управления производительностью система анализирует возможные причины деградации сервисов и создаёт аварии в системе управления неисправностями. Подсистема сбора инвентарной информации обеспечивает учёт оборудования и выявление корневых причин аварий. Подсистема отчётности предоставляет аналитические отчёты по авариям, производительности, изменениях в инфраструктуре.

При проектировании решения Bell Integrator заложены принципы горизонтального и вертикального масштабирования, что позволяет внедрять его в инфраструктуру любых масштабов. В системе имеется шина данных, которая позволяет легко интегрироваться в существующие процессы на предприятии. Система обладает огромным количеством адаптеров для различного оборудования.

В Саратове в компании Bell Integrator доступны вакансии: разработчики Java, Angular, Tibco, iOS; инженер"=архитектор; архитектор"=администратор БД и другие.

\subsection{ЛАНИТ}
<<Ланит>> "--- группа компаний на российском рынке информационных технологий. Предоставляет комплекс ИТ"=услуг, обеспечивающих этапы выполнения проекта от разработки и внедрения до обучения персонала и сервисной поддержки. Основана в 1989 году. Штаб"=квартира расположена в Москве. Название компании происходит от <<Лаборатория Новых Информационных Технологий>>.

Численность персонала на конец 2020 года "--- 14 100 человек. Оборот в 2020 году "--- 216,8 млрд руб. (с НДС). По данным рейтингового агентства <<Эксперт РА>>, в 2018 году группа компания (ГК) <<Ланит>> занимала первое место в рейтинге ведущих консалтинговых групп и компаний России и второе в рейтинге крупнейших групп и компаний в области информационных и коммуникационных технологий

Большую роль компания <<Ланит>> сыграла в проектах по созданию электронного государства. Был реализован ряд проектов, например, официальный сайт Единой информационной системы в сфере закупок, который объединяет информацию о размещении заказов на госзакупки. <<Ланит>> также внес существенный вклад в обеспечение доступности онлайн госуслуг, усовершенствовав функционал решений для автоматизации предоставления муниципальных и государственных услуг АИС МФЦ и услуг по предоставлению лицензий АИС ЛОД. Компания разработала и внедрила сервис управления потоками пациентов (СУПП) для ЕМИАС "--- единой медицинской информационно"=аналитической системы Москвы, который впоследствии был признан самым масштабным проектом в здравоохранении.

Компания разрабатывает и внедряет в регионах типовые решения для перевода в электронную форму государственных услуг.

На данный момент в Саратове доступны вакансии инженеров"=тестировщиков разных уровней и направлений.

\subsection{Сибинтек}
ООО ИК <<СИБИНТЕК>> работает на рынке ИТ"=сервиса и аутсорсинга с 1999 года и является одним из лидеров отрасли.

В портфеле компетенций <<СИБИНТЕК>> представлен широкий спектр услуг сервисного обслуживания предприятий, системной интеграции, автоматизации технологических процессов, разработки и внедрения информационных систем, бизнес-консалтинга и сервисной интеграции, проектной деятельности и бизнес-приложений, комплексного создания ИТ"=инфраструктуры и внедрения систем связи.

Постоянными клиентами компании являются крупнейшие предприятия нефтегазовой отрасли, государственных структур, финансово"=банковского сектора, розничного бизнеса.

Разветвленная филиальная сеть и мощная инфраструктура позволяют компании реализовывать амбициозные проекты в сфере инноваций и информатизации бизнес"=процессов для крупнейших корпораций, гарантируя индивидуальный подход к каждому клиенту и широкие возможности масштабирования внедряемых решений.

В команде ООО ИК <<СИБИНТЕК>> работают квалифицированные профессионалы, обеспечивающие оказание сервисных услуг от Владивостока до Москвы.

В Саратове на данный момент доступны вакансии разработчиков 1С.
\end{document}
